HR對澳洲回流嘅大學畢業生點睇

想知

除咗最top嗰357間之外都係垃圾

有得比你去in既話 咪又係睇你能力/表現，都唔會因為你去外國讀書呢件事特別加分/扣分架啦

澳洲啲大學勁過香港咁你話hr點睇喇

如果qs around 50嘅澳洲大學同香港非八大比
澳洲畢業生回流會唔會吃香好多

讀緊非三大 考慮緊好唔好quit U過澳洲讀
去澳洲就qs ~ 40-50名嘅大學
但要洗多幾十萬 諗緊抵唔抵

乜嘢啊唔係所有澳洲大學都係野雞咩

UNSW就UNSW啦
qs around 50嘅澳洲大學

如果想移民嘅 一定過
返香港嘅 如果去澳洲係讀專科嘅 都可以
去澳洲讀非專科就不如留香港讀
你咩科先？ 八大係lingu定city poly先

讀緊ugc就唔好哂錢

外國讀書除非係最勁最出名個幾間 你讀d香港人冇聽過只會俾人一律當你讀野雞

話之你qs幾多 10秒睇一份cv你唔係以為會突登check下你間u咩排名下話？

Monash / U Sydney
我就係唔知HR點諗我先想問問

唔俾人地usyd uq?

G8 嘅話人哋使鬼check 你排名咩

就係 usyd
但另一間唔係uq
係monash

可唔可以講下係邊間，澳洲都係果8間比較好，其他的真係好垃圾，hr 點睇就唔知了，不過因為以前都係澳洲讀書，差果啲學校真係好廢的，讀黎都無用。

Commerce unsw 一定最撚勁
Academic 同Alumni connection 一定最勁
你睇返香港金融尤其會計行業幾撚多unsw grad

Usyd / Monash
咁當然係八大我先會考慮 排名仲差過city poly我就一定唔會過去讀

唔係unsw
但unsw好差咩

Monash同Usyd比。就一定Usyd啦

你睇吓排名先至再上嚟問啦

咁g8都有分邊幾間top d既同埋唔出名個幾間g8 香港d hr而隨時連係g8都唔知

monash算唔算出名？

我有睇過呀，你呢個係finance
我睇business admin 反而monash 同 melbourne好啲

睇你想留邊到發展姐
想留澳洲將來移民死都過啦

我知
但如果Usyd要讀3年
Monash讀2年就ok
咁師兄知唔知Monash咩環境 好唔好

個人感覺 monash唔算出名個幾間

回流機會大啲 但都唔排除個時畢業望返香港咩情況 會考慮移民

係咪讀親UNSW既都好鐘意用排名黎打飛機
之前有個傻尻都係咁

monash我覺得好麻麻
入唔到u嘅同學有幾個都係呢間

每間大學出名嘅科都唔同 但HR識閪 讀間出名d咪等於勁d囉 唔係要排名呀 係名氣呀

有dip比人上 係人都入到 btwmonash係出名藝術

但佢排名都好過哂所有香港非三大

monash 同 Syd 都係8大，應該都ok的，不過你原本就係理工，其實如果你唔係特別想去外國讀書，我覺得係香港可能會重好。我之前都係讀monash ，讀過science 同finance 的master，我覺得商科的都係教得好是但。反而大學時science的，感覺就專業好多，啲阿sir 全部都係啲科學家黎。

G8 唔識嘅話不如唔好做HR
請佢返黎托
上網搵吓都唔識

睇你讀咩科

呢個真 除非你係讀d專科 如果讀d普通科又真係要過澳洲讀一定係搵間出名d既黎讀

So ?
Business admin ( marketing management ) 呢啲垃圾no one cares

Business 永遠都係講A&F呢啲專科㗎喇

係Melbourne的話，算係第二好的，最好的就是Melbourne Uni

我個fd dse 12分都係入呢間account
香港12份ive都入唔到啦

咁我估如果你去澳洲發展嘅就ok嘅
回流就未必好

間公司HR咁廢的話入面都唔好得幾多

呢啲公司唔去也罷啦

介唔介意講吓加拿大英國有邊幾間同monash差唔多出名？

唔好太睇得起香港d hr大多數hr會聽過g8呢個統稱 但我敢包保有一半人以上up唔哂有邊8間

有錢真好
雖然我好彩碌到入一大 但都想去外國讀書

只要係讀過foundation/bridging course就係全部都係垃圾

佢出到嚟搵到好工alumin connection 勁你又吹佢唔脹
LinkedIn 有好多international law firm ibank big4 都係unsw 出嚟

BDO 個老細又係unsw grad

exchange係一個幾好嘅體驗

Usyd都有機會嘅 但就要再洗多30萬
咁如果轉Usyd呢？
你覺得會唔會好過City Poly好多

會 吃香好多

基本見到就濕濕地

除非Interview時條友成個智障仔咁 如果唔係通常即請

人哋好過埋CU tim啦

讀唔到書/屋企有少少錢/唔捱得/好食懶做/能力一般

ching 做邊行
冇咁誇下話

usyd會讀得好撚辛苦，想chill啲嘅話去unsw啦

直白啲？

usyd Mel u 澳洲2大
你諗你

根本有錢就收
出左名澳洲版OU

咁洗咁多錢出國 就唔係想chill㗎啦
為前途著想

做空姐一流

有冇真係揸成咁呀

我原定上個sem exchange

咁我一係試下apply Usyd Mel U
有offer再諗
其他就唔讀

有個親戚係ibank做MD
佢之前話澳洲既resume基本上去唔到佢枱面

儲錢出去讀master啦

or any都okay嘅

唔係掛

因為usyd law school好撚多勁人會讀埋個commerce degree，所以入到去你會feel到同人有個差距，加埋本身usyd fail rate都好高 我身邊unsw同usyd出嚟做嘢條path感覺都係差唔多，好視乎本身個人點砌自己份CV，如果你覺得你捱得住嘅話usyd係唔錯嘅，感覺個讀書氣氛會好啲

Ibank請親都屋企有家底架啦
仲講邊間u咩

原來你就係嗰個傻尻

Monash edu master點睇

打算讀完當地發展

有親戚係澳洲

咪傻啦 咩年代
有家底點都好啲 但都識唔少人家底一般都入到
相反識有錢到仆灑街既人都唔入ibank直接做客仔好過

如果Usyd我都係apply Bachelor of Commerce
我唔介意辛苦啲呀
問題係洗左舊錢同時間有冇positive嘅回報咋

移民就點都走㗎啦

係講能力就唔會變晒成班大陸佬入晒去做啦
請你個仔叫你老豆比d生意黎好過

Media UNSW定係Melbourne
定係其實media呢啲垃圾科邊間都差唔多

我仲有少少心大心細
因為老豆想退休 屋企可能等我開飯
而且之後year 4想拉下gpa 未必做part time
希望第時有機會啦
thx bro

Hr睇邊個都唔順眼除非檔野你老豆開

何猶龍同鄭志剛都做過ibank
叫唔叫有錢到仆街

Qs2020
#48 CityU
#49 LSE
你兩間都有offer會簡邊間
排名呢啲野睇下就算

咁講真 淨係講工作能力 班大陸仔女都好撚勁 有錢無錢都個個搏灑老命
以前做intern識個四川仔屋企好撚窮 落到黎入ibank上位快到仆街
仲要佢都好撚黃直接係IG日日post 支持文宣

畢業先諗移民就太遲， 揀一科對移民有幫助ge 科鋪定後路

為左Mel個名

正解

澳洲全部大學都係野雞架啦
利申岩岩讀完野雞

唔會覺得有咩特別

Unsw 出名係學店，有錢就收，而家澳洲本土生都好唔鍾意呢間野，之前為咗留住啲中國留學生，將一個人權學者撐香港嘅文章刪除咗，你想unsw facebook homepage 睇吓啲留言就會知。讀foundation啲香港人好廢，但係有藉，用local student 身份入去讀嘅香港人就都OK嘅，同你好似係HKU同CU嘅香港人咁冇乜分別。不過我唔覺得香港HR識分。

Mel定係Syd U?
三間都可以入

點解LSE排名咁低既？佢同Manchester 同愛丁堡比，邊間勁啲？

屋企環境一般
唔至於冇我冇飯開
但如果拎幾十萬出嚟留學都有一定負擔

KCL係咪好撚勁 見佢排名好高

睇行業 我公司請普通行政人員就無乜所謂係咪都in咗先 但你話做金融果類可能就有唔同要求

你返到黎人工同HD差唔多

睇科 但generally LSE
+ 其實好多野諗 London 生活費etc

個人黎講
Mel > Syd >>> others

係連登講澳洲大學係原罪

認真
大部分去得澳洲讀undergrad 都係成績麻麻
不過真係易入難出
識人讀完Acc 都輕鬆入Big 4嘅

利申：HK Undergrad AUS Master

頭盔 可能有啲科有啲u特別勁 咁我唔清楚

因為排名計分方法對LSE唔友善
LSE大部分科都係商科同文科黎

LSE一定三間入面最好個間，始終G5黎
Edinburgh 就睇科，不過都係英國top架啦
G5對落就係佢
Manchester就比Edinburgh 再低一個Tier

認真答, 睇以下幾樣:
1) 咩U, 係名校/野雞, QS Ranking排幾多名
2) 你本身咩Hon
3) 你本身自己英文水平如何 (e.g. IELTS, TOEFL), 因為海歸派既英文有d好接近native, 但有d都幾甩咳, 質素參差
4) 有無做過Internship/之前Part-time Job既Reference Letter

You mean UCL? Anthropology 全球第一，好似係

HR行內人角度分析
Overall 來講唔計Oxbridge, LSE, UCL, Ivy league
US>=UK>CA>=AUS>NZ

唔知係咪加拿大/澳洲大學收太多華人
近幾年嘅畢業生英文仲差過三大畢業

美國畢業整體來講比較Smart
英國畢業比較保守
應該同教學模式有關

King's College London

唔建議你純粹為個大學名而過嚟讀
點都係香港讀完個degree先
你真係想要個名先再過嚟讀master洗底

利申: melb u畢業

明白

好響往外國個種活潑嘅文化同教學模式

其實最體驗到咁既模式同文化係high school
不過都過左了

真心認同
Headhunter個round已經篩走咗
除非真係好Smart or solid relevant experience

unsw唔係差
係好撚柒差

奉勸一句 千祈唔好讀
想係sydney請移玉步去syd uni

睇咩科，pro 科可以，另外 marine science，game theory 都勁
其他就曬氣

其實usyd同u of mel 都係dse 20分都收 見過有fd低過都入到

所以咪話 去得澳洲讀 但唔入呢2間
好多人知咩料

係 基本上澳洲返黎入到都唔關澳洲事

好多澳洲畢業啲英文講同寫，都差過香港3大，喺澳洲啲大陸學生好多連英文都唔識，請ghost writer 去寫assignment都畢到業。

屌噤直接，事實就 local 都屌鳩 unsw commerce 亂收 overseas

trimester你同我講chill???!!!!!!

GAME THEORY 有咩特別用?

Investment Banking都有好多function的
你講個啲多數係Sales or Relationship Manager
咁大間Bank個個靠關係一早執咗啦

講真d HR連澳洲起邊都未知....
基本上如果無關係既，頂多咪當你non3大咁in

你interview醒就ok

大家講到咁 不如讀返city/poly算
慳返幾十萬炒下股

認同 我讀high school 嗰陣時開心到傻
喺香港讀到一半過到去簡直係第二個世界

usyd year 1 科fail rate已經可以去到30幾40 percent，我見unsw班人成撚日party咖喎

戰略喎，澳洲好勁下，但一般要讀上去同做研究，得個 ug 無用

我都屌鬼啦 不過公道啲講asb其實唔癈有好多資源 識得利用一定幫你搵到好工 但係其他制度太濕鳩 不了

已經收到unsw份Offer
原本諗住去讀
但係見佢又奶共
諗緊再唔再搵

搵 100%
ucas clearing / reapply wtatever

一定出國讀書。同學唔同對自己影響好大。喺香港讀書，你身邊既人係諗緊點樣翻part time為去旅行，都係比較草根既諗法。眼界唔會幫你擴闊，喺香港讀書既同學對你將來事業起步冇咩幫助

外國既圈子起碼中産以上，最差的父母也是專業人士。班二世祖考慮既係點接手做老豆既生意，當中又緊係有純二世祖。但人脈絕對幫到你只要你好好融入，因為喺外國讀書依一樣野基本上保證左你同學既背景。

仲有你覺得香港綜合教育真係好既話，仲有咁多人比一百幾十萬去外國？

ANU 呢 ?

因為unsw同usyd d假唔同啫 year1都fail唔好讀書啦
上到year 2 year3 unsw anf都係炒到仆街

唔好去讀
一定後悔

冇，只不過靠game theory 贏咗諾貝爾經濟學獎嗰條友係usyd仔(john harsanyi)， 所以usyd econ faculty啲professors好鍾意勁深入，hardcore教呢個game theory嚟打飛機

有d 老屎忽HR

美/英 > 澳

哦, 咁同意呀, 咁多年都冇變

讀完返來有啲野雞校嘅
連普通英文對答都口疾疾

八大乞食科都會考慮？

我都係覺得香港嘅讀書風氣好差...
身邊啲人會覺得走堂，落club食下水煙好chill
完全冇左讀書嘅氣氛，同埋政治原因好大無力感
再加上自己又唔係三大，對前途更加迷惘
所以先會考慮quit U過去
但如果讀完回流冇大優勢，可能就唔考慮了
主要我想有啲突破

中學未畢業淨係可以讀foundation
剩係得英國同埋澳洲揀

真係識好撚多人year 1 quantitative course 都肥到仆街 學店唔肥你又點會有錢賺，香港韭菜

而家香港人過去嗰到讀完算好容易移民

真係讀就讀cs+finance啦 起碼又有得移民又大把出路
最緊要算係對得住幾十萬
利申 unimelb commerce 有啲後悔揀錯科

無計，香港人9成9 唔知澳洲u 有咩勁科勁 research，好多以為得雞科雞校

真係笑而不語

澳洲大學真係不了

I mean ANU 勁唔勁 ? HR 點睇 ?

勁politics同law嗰方面囉，香港人無乜人識，主流都係umelb usyd

呢間全澳全Top
全球Top 30
但應該冇人識
香港人可能連Canberra 係澳洲首都都唔知😂

商科移唔到民 諗清楚

全澳洲第一

見香港top up grad 都入到unsw讀master of commerce
基本上unsw夠錢就入到

澳洲出名易入難出

係嘅
UCLA UCB全部都係垃圾

喺嗰邊搵到工嘅話不如考慮吓喺嗰邊做幾年先？

入到又≠讀得掂嘅
我就係垂死掙扎中嘅廢柴

讀書又輕鬆 老師教既速度又體貼
又識到好多朋友 英文進化得最多既一段時間

有錢就讀到

有無諗過入到unsw同入到usyd既人本質就唔同

澳U=雞U 不解釋

咁有咩科好

Unsw chill
辛苦過你哋usyd 啦
人哋三個學期一個學期9weeks要讀人哋13weeks嘅嘢

咁又harsh左啲，不過唔好expect超高端工種過啲hr會treat aus grads as equals of us/uk/hk big3 。
說到底英國美國最top嗰啲大學嗰啲alumni networking 勁好多，人地有嗰啲ivy league ball / 又會整啲咩龍舟隊啊/ 馬會搞過gatherings，啲好嘢都只係識益自己友。 我都冇聽過澳洲大學啲香港舊生又搞啲咩聯會，人地識stick together 但係澳洲嘅香港救生就一盤散沙。（純個人意見）

我只可以講，圈子好重要

英國u有咩揀呀
利申英國讀書 一定有bias

Anu 心諗：⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

冇特別
14年mq grad

anu 呢類 course ，local 收緊醫生級分數既人，international 想入隨時要背景審查

不過佢勁係勁在 research

諗緊leeds

原來係咁

自己上網LinkedIn 搵啦當人傻仔

高人十幾等，放個屁都番過人幾百倍。

仲有咩選擇係手
老老豆豆有無諗過讀1年gce不過算啦好似太遲

乜嘢有啲姐全部都係呀

講咩都係假，叫佢講幾句流利英語聽吓先

又要開foundation
Media可以
俾錢嘅嗰兩老又睇得上眼嘅
都係得呢間

睇唔睇得明咩叫基本，姐係大部分
你試下對比歐美個比例

仲有Sheffield嘅

認同

你quit u咪浪費左一年？
讀master仲好啦

小心俾人屌你話usyd law school好撚多勁人
係連登仔眼中所有大學都係野g

我知

反而見香港financial行列好多高薪大粒位都melb u 出身

如果可以比到錢，咁緊係去下，當去下旅行都好，syd 可能會好過monash，不過我覺得其實唔洗太介意個排名的，這些普通科邊會保證到有野做，又唔係咩專業人士。去澳洲讀可以當體驗下囉，你香港都考到大學，我諗你去到成績都唔會有問題。依家我成日諗返去澳洲讀書時的野，都會覺得好開心。不過我都係覺得business的科，應該普遍都係教得好是但的了

唔知連登仔其實知唔知香港打工皇帝霍建寧其實都係澳洲讀書 (仲要唔係八大， university of new england)，只要個人唔係戇鳩，有啲上進心，其實係澳洲讀同香港讀同英國讀最後都冇分別，不過我哋澳洲仔際遇機會同埋人物都可能會比美國同英國回流返嚟嗰啲少啲係真嘅

postgraduate ANU排名高過HKU

成日用易入難出打飛機根本大部分都喺香港讀唔到先走去澳洲讀

咁又唔係，如果有錢真係可以去下，去下其他地方生活，個人真係會唔同左，（雖然咁講好似好扮野），但係見到的野真係會好唔同，同去旅行果種感覺真係差好遠的，因為真係生活係果到。我畢左業10年都有，依家諗起都會覺得好懷念。

unsw渣
乜人都讀得
Asso升唔到local u都收

係呀，我都覺，因為我都係讀唔成先去的

成日用嚟打飛機唔代表唔係事實，的確係難啲，唔fail多啲海外學生點賺多啲錢，同時又keep到quality graduates。講真，氹人俾幾廿萬去買一個機會（或者keep住買），係高招。
而家我擔心澳洲嘅大學唔係日近後入職機會，係香港學生喺澳洲大學比大陸仔恰到仆街（好撚多小粉紅），因為澳洲啲大學根本就係學店，全部都係見人民幣開眼，從來冇為過香港/香港學生發聲。

但易入難出係真 monash同melb u around 得3成如期畢業率

anu 係澳洲好似係最好果間

試吓佢識唔識講流利英文

可能以為悉尼先係首都

ANU 呢

On9
Lse低嘅原因係因為佢得幾個學院
佢呢啲係極為極端嘅例子就唔好講啦

我果時無考a level，中6時就去左了，中7都無讀，覺得a level真係超難，所以我成日會覺得係香港考到大學的人好勁，不過我果時係monash讀science，真係讀到嘔血，多野做到傻。

Monash好嘢嚟

如果你係諗住畢業返香港做野嘅話
認真講 唔係USyd UMel同UQ
其他大學對佢地黎講一樣
ANU最勁但tbh無乜HR知係乜

如果係諗住畢業係澳洲做野的話
八大畢業employment rate唔算高
反而一啲聽你都未聽過嘅大學就業率仲高

最後 諗清楚自己想讀咩科 自己條路想點行
係諗住讀完移民的話讀個專科
會計係專 但係澳洲會計移民個分高到好難達到

唔好浪費自己青春 更加唔好浪費父母嘅錢

好少香港人讀
而且佢勁既科對香港 job market 黎講係無意義

本土abc爭住入去喎

同意，澳洲讀會計嚟移民就算數啦，澳洲專門出會計師佢哋點會需要更多會計師。

水人學費真係一絕
個個都以為讀會計移到民

點解咁講

monash 係Melbourne算好好的，本地人都係成績好好的先入到，再勁啲的就通常入Melbourne u。你報唔報到Melbourne u，報到Melbourne u 就報Melbourne u

連登就係鍾意盲反冇計
Au accounting grad 基本上容易入四大啦
本身澳洲再出嚟都會計

問題係俾幾十萬讀accounting 好傻仔 為左入big4我諗ugc都夠入啦

相反，你讀同做啲勁偏門嘅嘢，同埋肯去澳洲outback做，就勁易入籍。聽故事有個香港人讀揸飛機，之後去左queensland農場揸飛機灑農藥，啲visa，移民嘅paperwork加手續費同埋全部野都係由農場包辦，仲要人工絕對唔錯，不過條件就係要留喺嗰度做四年到，只要捱得過悶到仆街嘅日子就搞掂。

大學ranking話反映間u嘅出紙能力都講得通，拎嚟為ug個人能力打j真係得啖笑，拎公開試打j都畀人笑啦，公開試都考唔好拎個唔係自己打拼返嚟嘅ranking打j重話人點睇，睇你醜囉重可以點睇

真

繼續吹

唔好讀，10個有9.9個搵唔到野做。
首先你要ielts考到8877先註冊到，依到已經走咗一半人。

註冊到之後仲要搵工，你諗吓邊一間學校會搵個母語唔係英文嘅人嚟教，除非你係教外語。

回流撚又拎國際排名打飛機

best 5 20去澳洲已經算好。。。
見過得十四五都去到

Monash 廢

Unimelb 好好多

奉勸各位連登仔，唔好諗住嚟到澳洲畢業先諗移唔移民

由你入學嗰一刻開始就要計你係邊一個洲住，讀邊一課，英文成績點，如果唔係到最後讀讀下一半先發覺唔夠分移唔到要補多個Master，嗰度又會曬多幾廿萬

係 我仲講漏咗
諗住係澳洲留低的話 去偏遠地區讀書有分加
但八大又要偏遠地區嘅係得ANU UWA同UAdelaide

樓主唔怕悶嘅北領地相當缺人

所以你去讀computer science + finance啦 個人感覺值嘅

邊到返嚟都好，HR都唔會睇得起你
因為佢係香港讀個水泡degree
每日就幾廿人向佢乞食
仲可以笑鳩所有人嘅CV再壓價

‘Every semester I have Chinese students in my classes who struggle to have even basic conversations with me about their homework. Forget about class discussion. And I teach in the social sciences, which attract a culturally curious student body. I hear stories of business students who complete entire semester-long team projects in Chinese, then let the best English speaker in the group write up the results.’

利申：都係澳洲畢業

你入左big4?

佢自己cv好勁?

佢哋唔會信有幾難讀㗎啦

好認同

身邊留得底嘅都唔係讀熱門科，我自己讀嘅都只不過算係半熱門

唔係香港人而係連登仔
井底又盲反到一個點

會員 Hi你個west
最鐘意拎unsw同做緊EY打飛機

你當Unsw hksa/新南威爾士大學香港基金董事會 流？

之前聽過話會俾埋老細個位佢做

澳洲返黎，分享少少
我間U州排名第三，全國十幾，都叫雞雞地，不過真係要讀嗰隻
成績叫不過不失，GPA 5.5 grad
返黎除咗第一份工係做local CPA firm, 之後基本上都係大公司（bank/ Listed FI)
個人黎講覺得張cert只係入場卷，最緊要睇面試表現同之後工作表現（即係你自己有無料）

咁如果咁 我唔出國都得啦
照讀返而家個degree
認辦法搞好啲英文

有咩唔同

香港一般狗眼看人低

三大神科歧視三大文科
三大歧視非三大
八大歧視asso/ self finance

個個都覺得自己好叻，要踩住其他人上先係最好

樓主問黎都徙氣

跟本冇人care interview佢覺得你on9就係

本人極度懷疑佢轉咗名，一直都喺呢個post度。戰狼式咁批鬥任何質疑澳洲大學生質素嘅人

哦原來係咁
大撚把入到ibank international law firm 點樣基本法
Ey managing partner usyd grad...........
點樣基本法
同美國比比例當然贏唔到
但係同香港比絕對綽綽有餘啦

咁比你估下讀香港U既入到ibank多定係澳洲返黎既多

係袋鼠島讀完書梗係留果到，或者睇星洲英國。死返香港托柒咩。香港家下已經沉淪到咁重要返黎餓狗搶屎係咪有病。

有錢就應該離開係外國享受人生，屌你返到嚟對住果位 HR 柒下柒下連澳州都未必知係邊。你要作賤自己到咁？

未計望上面有一大堆廢人同大陸狗，你有睇新聞同朋友係香港打工你都知香港係點。你唔係咁諗唔通下話。

你唔係做ibank梗係唔識，香港實情係三大最多人，FO最多英美grad，呀Darren，無咩料又成日喺到搵時間打啲都唔係你嘅J不如畀心機學嘢做嘢好過

你咁講搞到連登仔好尷尬嫁

入ive同入city都唔同啦下話

errr..... 我講 medic (biomed and other hard sciences, etc), asia study, game theory, politics, military and defence, marine science, aero science 呢類

重有 agricultural science

想知讀pure maths或者operations research算唔算好

呢個應該唔算入流吧?? tier 2 最多

澳洲郊雞master grad
驚返香港搵唔到工

Sosad讀到yr3已經太遲

諗住讀上去搏phd

勁野

唔認同，hr prefers 見外國U 多過city poly

咁睇你咩行業啦，law firm head of hr 8皮一個月會唔會唔知呀，唔識都search la

有諗過讀master

Ready to入

Chinese student 啲語文能力就算吧啦
佢哋寫可能好但講好差

Where is accounting ?

人哋有家底又真係入到advisory 又吹佢唔脹

唔係除左某幾間其他都係俾錢就入咩
屋企人做大公司HR都傾向請本地畢業既，澳洲U真係唔會優先

有無澳洲口音先sweet ass？

Au

唔識答你

其實中學嗰陣英文麻麻哋，去到外國唔埋鬼佬鬼妹堆英文差過三大英文ok嗰班都好正常

識人UNSW grad番香港做左大行MT🙈

我懷疑過係你，講真
但你開過個second tier post仲on9過佢
再講，你又知我冇EY Advisory offer?
不過家底就冇佢咁多

So?

英國G5班人十個九個都可以係HKU入返同一科

UNSW有幾個得？
澳洲G8有幾個得？

外國讀書，學到嘅應該唔單單係書上嘅野
如果係香港8大 點都好過澳洲所以有名校

重點係你嘅經驗， 解題能力，leadership, 國際觀， 眼界
華仁仔， hku 真係勁d?
不論佢勁唔勁， 人地氣場就係勁。
你外國番黎， 見識比人多， 都重縮下縮下， 睇唔起自己，俾哈佛你讀， 人地都睇你唔起

你有我internet 就同所有人同一條線， 用你能力fight 低hr

而家香港咩時勢
仲走去讀商科
Monash呢間學店入到foundation/diploma 就升到
同埋學習氣氛好似麻麻
見身邊朋友都係入唔到三大先入去讀

反而見親勁既人都Melbourne U出

我朋友係monash first hon commerce畢業都只係係AUS EY做advisory

識friend講，今年summer香港有
UNSW入到UBS
USYD入到JP Morgan

不過老實講，唔係讀Law/Health Science冇乜必要去澳洲，商科建議去北美

屌 幫人做個ghost writer同代考(final)
兩個鐘收400AUD

諗清楚自己興趣係咩， 出國讀 世界好大
唔洗下下諗香港
香港市場好細

睇你讀咩，如果你讀microecon嘅話讀少少real analysis會有幫助
但係其他基本上識calculus都夠曬，最多讀啲prob/stat/linear algebra

個個話澳洲學店易入
其實好多人咪都dse 1x分去美國讀community college 再升上ucla ucb 又唔見ucla ucb學店

多謝你咁睇得起我

Monash就算啦

搭單問
Master 揀UQ文科 定 Griffith arts

有冇巴絲知讀env. Master
UNSW USYD Monash邊間好d
我見UNSW ranking最高

Usyd 個朵好似冇咁臭

畢業先諗就會後悔去澳洲讀商科澳洲會計最低分要求65分 好似係， 但佢真比你移民既分數係破百。唔洗覺得外國既professor 唔hea, 有好多都好hea我記得唔知mel u 定monash 有個tutor/lecturer 係連登仔黎之前好似有開過post

呢個真

係港大同澳洲讀過
單以支那人論
澳洲支那留學生英文真係輸香港NDS幾條街
香港奶個d 大部分係市/省狀元
而好多香港人都係小圈子

乜野科要寫 thesis 應該入得 hon 都係尖子, 無理由英文差
assignment 就唔洗講, 班中國人出曬名請槍

係連入唔到asso都收

一般英文差過美國英國讀嘅人

唔夠分入香港8大先出國 —> 廢
讀完留唔到係果邊做野 即係買學位 —> 廢

咁入到8大但出去讀咁係咩

連登仔最鍾意睇唔起人, 活現憎人富貴厭人貧嘅德行

我都想知
睇下我除左廢同廢仲係乜

咁撚差
姐係毅進都收

返黎咪又係做保險🤤
十個澳洲7個做保險

的而且碓有人放棄毅進offer
讀UNSW d foundation 再入

垃圾

嘩間野qs排幾多

MelU呢？

女人全部係臭雞
澳洲做雞好搵到嗨嗨

QS頭50架
我諗同asso升ugc一樣道理
佢既foundation = asso
只不過係唔止60% 升到
係有錢就升到
大把dse10分都冇 都讀到

So sad, because its true

大家知唔知health care相關嘅專科咩國家讀比較好澳洲 英國 呢啲係咪都唔錯 定都係留返係poly之類

So am I soon

US > CA/AU > UK >>>>>>> HK

可以同你講對唔豬太郎就係hi你個west，話入advisory係吹水

屌咪又係最尾個兩個week讀

都是垃圾.jpg

Monash 商科 & Poly商科 點揀好

搭單問
Civil Enginggering Master 揀 UNSW 定 Adelaide

Dse 10分都無 直頭字都唔識多隻喎 入到去都隨時出唔到

Engine定management果邊？
如果係engine類 unsw應該好過usyd啦

Management 呀

聽聞勁難入

其實唔少澳州grad都輕鬆攞到big4 advisory/consulting offer，雖然audit都係絕大部分

冇針對過澳洲嘅人
我係講緊成日打飛機嗰位會員 Hi你個west

你乞食科去邊度讀都係一樣待遇啦 前題都係你讀既科同你份工有無關連

都唔明點解你要追擊
人哋分數唔高但係都入到advisory就自然證明到佢間學校有幾勁啦

Btw佢係咪wok到唔得閒上連登
有一段時間冇見過佢

冇針對都講得出
你冇其他人都有啦
乜嘢八大都不如所有au大學都係野雞

anu好慘

我Monash讀chem, D教授教得好。

邊科？我second year一星期上27個鐘堂(加埋lab class)。

HR 多數都係D 垃圾degree ，特別白鴿眼

係嘅係嘅

咪就係連澳洲都搵唔到工先死返黎香港囉

係呀，我都覺得教得好好，好記得有個係年輪學家黎，好好人，可以直接去他office 問野

我果時讀zoology ，記得好多lab 要做，好似隔一個星期到就要交份lab report，依家係唔係呀

我諗我可能仲早過你畢業。

我係個個教授也歡迎我們有乜問題就直接找佢地。

我朋友以前讀RMIT Food Science, 忙到嘔(她交左最後一份assignment 果刻真是即刻嘔),，Final Year後期每日只可以睡到一個鐘。

喔喔，以為你係依家讀緊，不過我都有啲內了，09年畢業的

係呀，其實我果時都係，根本上個個都好好人，有問題send email ，一定會答，再唔明，可以約時間去問，我英文好廢，成日上lab 時聽唔明點做，都會去問返。

搭單問，其實喺澳洲讀data secience 既master 好唔好？ 而家我有usyd既data science master offer

local students Year 12 考公開試入的應該不差，UNSW 好多科也收得好高分。

邊間唔奶？

仍在袋鼠國留學的俾心機改善英文，努力讀書，希望有朝一日香港HR會對澳洲留學生改觀。

認真答你，拉番個平均線唔計最top
假設英文程度一樣
英國》美國〉澳洲》香港
我之前公司係咁請

公司偏向想搵外國留學嘅人

我在澳洲讀書時識左個在HKU畢業之後在Monash讀MBA的朋友，她的觀察覺得在澳洲讀Bachelor係辛苦過在香港讀。

同意。教我的教授係好叻，出好多paper，但不代表我勁。我連他們的paper寫乜也未明得唒。

你同連登仔講多餘啦佢哋撚信咩
如果佢哋係信嘅話就唔會咁撚多井底之蛙啦喺度呱呱嘈啦

因為冇錢出去讀想笑鳩人地冇能力先去外國讀掛
事實上好多公司都係想請外國回流嘅學生多

利申：窮撚
公司啲管理層8成外國大學， 兩成本地大學
呢兩成仲要係講緊就係上世紀嘅大學生，個陣嚟講堅有料

我公司冇咩人識講中文
一係鬼 一係黃皮鬼
偏向請返外國讀書

利申：英國廢u, 本身唔係做呢行
但Hr見到即請
入到去見到識中文嘅都係回流大學生
得兩三個下欄位 係香港讀書

我有少少想補充
我見過個case New Zealand 考scholarship first hon grad

比個hr問 佢係咪連澳洲啲學店都考唔入
所以去new Zealand

條友屋企有錢 同讀書叻過我
雖我英文垃圾 但可能係英國畢業
未比人咁樣問過